Holmes langzaam opende zijn ogen en keek ongeduldig op zijn enorme client.
"Als uw Majesteit zou Zachtmoedig als uw verhaal," merkte hij op, "Ik wil beter kunnen adviseren."
De man sprong van zijn stoel en gepaced boven en beneden de kamer in oncontroleerbare opwinding.
Daarna, met een gebaar van wanhoop, hij scheurde het masker van zijn gezicht en meevliegen op de grond.
"Je hebt gelijk," riep hij; "Ik ben de koning.
Waarom zou ik proberen te verbergen?"
"Waarom?"
murmelden Holmes.
"Majesteit niet had gesproken voordat ik wist dat ik was adressering Wilhelm Gottsreich Sigismund von Ormstein, Groothertog van Cassel-Felstein en erfelijke koning van Bohemen."
"Maar u kunt begrijpen," zei onze vreemde bezoeker zitten nogmaals en met zijn hand over zijn hoge witte voorhoofd, "u kunt begrijpen dat ik niet gewend aan dit bedrijf in mijn eigen persoon.
